暗網 Dark Web 只有罪案呢啲嘢？記者實測上暗網版社交平台：「這裏有免於被政府監控的自由！」

毒品、槍械、買兇殺人和兒童色情，提到「暗網」（Dark Web）的時候，是不是只會讓你聯想起這些形形色色的罪案呢？

相對於大部份可以用Google搜尋引擎找到、用一般的瀏覽器就能訪問的表網絡（Surface Web），暗網指需要使用特定的瀏覽器，才能登陸的特定洋葱區域，即字尾是「.onion」的網站。當中暗網背後的「洋葱路由」技術，本來是一套美國海軍人員在九十年代開發的流量暱名化技術，目的是為了保護軍方通訊的隱密性，後來才以自由軟體授權的方式，並公開了原始碼，被軍方以外的民間人員廣泛應用。

Deep web 幾時變咗dark web我唔知嘅?

早前WhatsApp修改私隱條款，引致大量用家刪除WhatsApp及facebook，紛紛轉用其他的社交平台和通訊服務商，但隨即也引起部份人反思，萬一轉投的這些平台有天坐大，會否像今天一樣再次出賣用家呢？轉用其他平台，似乎也不是個一勞永逸的方法。而在一個總統會被社交平台集體封殺；科技大企業出賣用戶私隱；敏感資訊網站被下架處理，種種迹象都在在地反映，似乎表網絡在保護私隱和言論自由道路上，已經漸趨凶險。

當我們關心通訊私隱，而轉用Signal和MeWe；當我們關心交易私隱而入手Bitcoin等虛擬貨幣；但當我們關心的，是一整個網絡私隱和自由時，會不會有一天，暗網也會成為主流呢？比起法外之地的刻板印象，你又會否對暗網稍微改觀呢？

其實大都數都係用嚟買野啫

曼加拉效應

兩樣嘢嚟
Deep web係正常search engine 搵唔到嘅嘢
好似YouTube 啲private 咗嘅片
你要有link先入到
Dark web 都係deep web嘅一種
但只包括係要特殊browser 先用到
但啲人用得多deep web
當deep web係dark web咁用

Robert W Gehl是猶他大學的副教授，長年關注社交網絡的生態，並曾在2018年推出以探索暗網社交網絡的專書《Weaving the Dark Web》。他在2015年的文章〈Socializing the Dark Web〉中，訪問了暗網社交平台Galaxy的站長，一位化名為「Lameth」的男性。問到為甚麼有人會大費周章，使用暗網社交平台時，Lameth回答只要有人的地方，自然就會有交流的需要，暗網也不例外，自然也需要一個互相交流的平台。

作為站長，Lameth進一步地說到，包括該站的成員，許多暗網使用者本身並非犯罪分子，而只是重視私隱和言論自由的人。他說我們不會希望政府和大財團，闖進家門翻箱倒櫃地翻遍你全屋，而這就等於表網路，現今網路的現狀。現在人們於表網路的一舉一動，都在政府和大財團的監控下無所遁形，已經沒有隱私和自由可言，而暗網就是防止這種監控的工具。

記得中學問同學借咗恐懼鳥本deep web睇 睇完嚇撚到仆街 驚咗幾個月 訓覺都驚
之後有個同學真係上咗去 好多變態核突野 真係好恐怖

心靈脆弱就唔好睇鬼片啦⋯⋯

入面真係有啲斷手斷腳內臟 個仆街同學仲俾我睇 屌佢老母

絕交未？

個陣佢成日嚇我 真係嬲嬲地 有次打鳩佢 講真

到美國係180日內公開外星人同ufo
就知deep web同dark web係唔係真

呢d野要deep web先啦見到架咩
google都得啦

其實deep web 唔用tor 上，就咁用vpn 上得唔得？

唔用tor點連結去.onion啊,唔識又唔google,當呢道yahoo知識+啊！

諗得太多,呃錢最多

more

例如咩browser?